arquitectura de software de 3 capas (Three-Tier Architecture) con características modernas:
Arquitectura Principal: Three-Tier
1. Capa de Presentación (Frontend)

    Framework: React 18 con TypeScript
    Patrón: Component-Based Architecture
    Estado: React Query para server state + hooks locales
    Routing: Client-side routing con Wouter
    UI: Design System con Radix UI + Tailwind CSS

2. Capa de Lógica de Negocio (Backend)

    Framework: Node.js + Express.js
    Patrón: RESTful API + Middleware Pattern
    Autenticación: JWT-based con role-based access control
    Validación: Zod schemas para input validation
    Organización: Separación en routes, storage y types

3. Capa de Datos (Database)

    Base de Datos: PostgreSQL
    ORM: Drizzle ORM con type safety
    Esquema: Code-first approach con migraciones automáticas
    Patrón: Repository Pattern (implementado en storage.ts)

Patrones Arquitectónicos Implementados:
MVC (Model-View-Controller)

    Model: Esquemas Drizzle en shared/schema.ts
    View: Componentes React en client/src
    Controller: Routes de Express en server/routes.ts

Repository Pattern

    Interface: IStorage en server/storage.ts
    Implementación: DatabaseStorage class

Layered Architecture

    Shared Layer: Tipos y esquemas compartidos
    Business Logic: Validaciones y reglas de negocio
    Data Access: Abstracción de base de datos

Component-Based (Frontend)

    Atomic Design: Componentes reutilizables
    Feature-Based: Páginas organizadas por funcionalidad
    Custom Hooks: Lógica compartida (useAuth, usePermissions)

Características Arquitectónicas Modernas:

    Type Safety: TypeScript end-to-end
    API-First: RESTful con OpenAPI-style structure
    Monorepo Structure: Frontend y backend en mismo repositorio
    Authentication & Authorization: JWT + RBAC
    Real-time Features: Notifications system
    File Management: Upload/download de documentos
    Responsive Design: Mobile-first approach

Clasificación Final:

Arquitectura Monolítica de 3 Capas con Patrones Modernos - Una aplicación full-stack bien estructurada que combina principios clásicos (3-tier, MVC) con enfoques modernos (component-based, type-safe, API-first).
